美國正式宣布 公民9月起禁赴北韓

〔即時新聞／綜合報導〕隨著與北韓關係惡化，以及美國大學生沃恩比爾（Otto Warmbier）遭北韓關押後死亡，美國今天正式宣布，9月1日起，禁止美國公民前往北韓，禁令為期1年。

目前在北韓的美國公民也需離開

綜合外媒報導，美國國務院在聯邦公告中表示，「鑑於可能遭逮捕和長期監禁的嚴重風險」，將從今年9月1日起，禁止美國公民在未經批准的情況下前往北韓，聲明同時指出，目前持美國護照在北韓滯留的美國公民，也應在9月1日前離開，但若是經批准的人權行動，以及記者在某些情況下的採訪，則可以通融。

據《路透》報導，北韓成為唯一一個被美國下達旅行禁令的國家，除非美國國務卿提勒森（Rex Tillerson）提早撤銷，否則赴北韓禁令將實施1年。
美國22歲大學生沃恩比爾，去年赴北韓觀光遭關押17個月，今年6月獲釋放，返美一週即逝世，引發美國政府強烈不滿；據南韓情報單位統計，目前北韓仍至少監禁3名美國公民、1名加拿大人與6位南韓民眾。

準備開波

撤僑之後

唔知有乜撚野用嘅規定

無美金賺，金仔點買玩具

係就快

開打？！

唔係開拖呀 我仲想去北韓

俾錢支持暴政運作

間接撤僑

世界大戰揉黑宇宙了

自由美國

winter is coming

依啲情況就真係要禠奪一啲自由i.e.去北泡

咁去過北韓會唔會被禁進入美國，好似去過中東咁

打完先去囉

咁你咪去囉

到時全部係災場

呢d 垃圾國家都無咩人去旅行，何況去住，撤乜撚野僑

大鳩把人貪得意去

洛文冇得再過去同金仔打籃球

依樣真